共產黨回應美國：否認濫捕 強調香港享有全面管治權下的自治 呼籲美國切勿引發信心危機

特區政府對美國的聲明表示強烈不滿和反對
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就美國國務院在十月三日（當地時間）發表有關香港警方在十月一日作出拘捕的聲明，香港特別行政區（特區）政府今日（十月四日）表示強烈不滿和反對。

政府發言人表示警方的拘捕行動完全合法和必須，以維持社會的秩序和保障香港市民的生命財產。美國高級官員持續持「雙重標準」對特區的執法行動作出不負責任的評論，着實令人遺憾。

發言人指出根據《香港人權法案》和《公民權利和政治權利國際公約》，遊行集會自由並非絕對，可為保障公共秩序、公共安全和他人權利等需要，以法律加以限制。

根據《警隊條例》（第232章）第10條，警隊有責任採取合法措施以拘捕一切可合法拘捕而又有足夠理由予以拘捕的人。

如果有證據顯示任何人犯法，無論他／她是甚麼身分或背景，都要面對法律制裁，沒有人可以犯了法而不用面對後果。作為執法部門，當出現任何違法行為，警隊會嚴格按照適用的法律採取行動。警隊一直並會繼續公平公正、不偏不倚地依法處理所有案件。

發言人亦重申特區政府會堅定不移按照《中華人民共和國香港特別行政區基本法》（《基本法》）落實「一國兩制」。

發言人說：「自回歸以來，中央政府堅定不移地落實『一國兩制』，有效地保持香港繁榮穩定。香港在法治方面的國際排名亦一直名列前茅。」

發言人補充說：「中央政府已多次表明，『一國兩制』的方針會在特區準確及全面落實。」

特區政府鄭重提醒美國政府，香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分，是一個享有高度自治權、直轄於中央人民政府的地方行政區域。香港事務是中華人民共和國內政。外國政府應停止危言聳聽，並停止以任何形式干預香港事務。

完
2020年10月4日（星期日）
香港時間20時08分